(投共奇聞) 港人在台灣失意，把心一橫投共

大灣區充滿機遇，吸引港青北上尋找事業出路，其中一名成功在大灣區創業的港青現身說法，他曾想在台灣闖一番事業，但處處碰壁，改往大灣區，短短三年間建立一個「補習王國」，還積極開發教授英語App。他期望日後衝出大灣區，進軍全中國。他寄語香港青少年，大灣區機遇處處，以香港人腦筋的靈活，闖一番事業，不如想像般困難。

現年二十八歲的黃俊森，讀完中學後有意在大中華地區創業，受朋友影響，他選擇到台灣讀書，直至碩士畢業後，試圖以留台工作滿五年的方式，成為當地居民，豈料卻好夢難圓。

在台工作 月薪低難居留

「讀書後留台工作來申請居留權，法例規定要月薪折合達一萬港元才符合申請資格。」黃俊森說，除非當實習醫生或工程師，否則不可能達到法例要求的月薪。他在台灣當實習律師的薪酬少得可憐，「僅得港幣約五千元。」

當年想方設法留台，甚至求過父母給一百五十萬元讓他搞投資移民，可惜不成功，最後回流香港，剛好內地大力推動大灣區。二○一六年他以加盟形式，成為一間香港補習社的股東兼教師，隨即到深圳皇崗開辦了一間針對港人在深圳子女的補習社。

「當時深圳有不少『雙非港童』，因此補習社收生非常好，翌年我們便在福田區開第二間補習社，二○一八年再在福田區的景田站開第三間。」黃表示，他的夢想是建立「連鎖式補習王國」，未來一至兩年還會多開五間補習社。

發展英語教學App

離台返港前的月薪僅五千港元，如今每月收入最少三萬六千港元，但黃俊森尚未滿足，「我正開發一個用來教授英語的App，更大的願望是能透過新科技進行教學，讓全國有意學習的人受惠。」

黃俊森重提舊事說：「如果父母現在肯給我一百五十萬元搞台灣投資移民，我用來在大灣區買樓收租更實際，我愛台灣這個地方，我會經常去度假或考慮退休長住，但叫我去工作或創業就不會了，因為對年輕人來說，大灣區更有發展前途。」

條友廢到連台灣都唔收留佢

天生三姓家奴基因

移民台灣咁簡單都做唔到

叻仔

典型香港人都有呢啲基因

日日都有一堆人移民台灣 有無反省過自己點解唔得

所以打唔低個賊
就去做賊

讀完中學後有意在大中華地區創業，受朋友影響，他選擇到台灣讀書

似係香港讀唔上 敗走台灣

現代呂奉先

去得台灣讀書既成績唔好得去邊 漂白幾年番上大陸扮補習天王

大公定文匯？

條link死咗

又幾似喎屌你
現代三家姓奴

2月時已經上文匯
9成收編咗，做樣版

頭條新聞

支那做呢啲收編野仲認真過日本

補link

香港＞台灣＞支那（收編）

屌

以為咩咁把炮 原來只係搵緊3萬6

渣ga
連登仔5萬先到入息中位數

36k睇下逗得幾耐

d蝗一見到有錢賺就大家開鋪鬥平

而家支那好似已經有好多補習社

頭條係政協報

移民台灣唔係可以娶台妺入籍咩 條毒撚係咪溝唔到台妺咋

又諗起依張圖

星島旗下 即係星島大公文匯都報過條三姓家奴
仲唔係收編左做樣版

講到咁巴屎閉原來先36k

有父幹母幹都做到咁撚柒

如果佢老豆比錢佢移民台灣可能少左個人投共

我如果做地盤都40K

三百六十萬都唔敢吹奏啦

試過拍俄妹選學生會
Btw條女

政大研究生學會總幹事選舉結果出爐！其中一對「外國籍」候選人極受矚目，來自香港的黃俊森和來自俄羅斯的副手羅巧伊（Anastasia Rasskazova）攜手，希望能為政大研究生打造更多元、更深入的文化交流。雖然落選，2009年就來台求學的羅巧伊卻爽快的說，「出來參選的學生都很愛政大」。

講真36K真係係香港好易搵

係頭條日報先敢吹奏

四家姓奴 勾結俄羅斯

過多兩年投美

其實係佢自己攞黎
當初冇做好research就去台灣，根本台灣環境對非理工醫出身既人就係唔friendly（local都想走），然後就怪點解實習得五千？

唔係理工醫出身，搵到兩萬港紙已經好撚top，但係呢個數對理工醫黎講係濕濕碎

台灣吃香工種就係同香港完全相反，deal with it

This is how the world works, kids.
Go with the winner

其實條友個「補習王國」都唔係佢開
睇佢話如果父母依家肯比150萬佢會係大灣區買樓就知佢當初都唔係入股咗幾多錢啦，學人扮創業，你打工架咋

當年就應該去英美讀

好明顯啦，真係做生意點會話自己係出糧

二次回歸咪話唔爽

社會現實就要做家奴

有生之年未必既

醒目仔奶共
愈臭就要愈奶奶到全天下都知

月入36k都叫成功個案

奶共傳媒吹奏
勿上當

//當年想方設法留台，甚至求過父母給一百五十萬元讓他搞投資移民//
//如果父母現在肯給我一百五十萬元搞台灣投資移民//

連老豆老母都覺得畀150萬佢會石沉大海

咁去完台灣返支那國係咪loser 中既winner

其實只係一個年輕人返大陸做小生意, 仲係唔多成功嗰隻
如果佢係香港開補習社, 分分鐘多過 36K

一個咁既mk 跳黎跳去 仲比共匪賞識 一定有咩不可告人既秘密

深圳皇崗開辦了一間針對港人在深圳子女的補習社。

死仆街做導蟲員

我識人香港開補習社 一個月45 k

自己咩都做唔到
已經要去台灣讀
仲走去懶父母
仲話拎老豆老母錢玩大陸樓
先唔講一俾人收撚咗
佢政策一轉向 你收撚皮
做咩一定要俾你
呢個人真係好噁心

人地實實際際落場做，幾皮野一個月落袋
你有乜資格話人廢？

台灣的確係要反省一下，連台積電既總工程師都嫌低人工走人。呢場環境只係消耗緊台灣後生一輩既青春同熱情，好難留人才同發展

28歲得36K有咩好J
壓測都過唔到呀文匯

咁中左伏咪屌囉，好正常
佢的確屌得無錯

Btw所謂吃香工種既人工都低得可憐

感謝黨既偉大

廢在有好多方法移民 佢無一個得

廿幾歲0經驗回流
即做股東

中意選學生會既大學生都有陣共諜味（非一定係）

專屌d無知市場又底佢發達既

底薪係低得可憐
但成個package唔差得過香港
得香港先下下用底薪去睇成份人工,美國日本都唔會咁

香港人根本就係一個冇國家嘅民族,會咁都好正常！

source?

一陣支國突然修改教育政策
限制補習社發展你就Hihi
人治社會係佢話事唔係你
香港人咁都睇唔透係抵死

首先有錢投就得啦 洗鬼經驗咩

香港人成日話台灣人工低 低就可以埋沒良心投共咩屌你

多數係想滲透台灣學生會

冇關係想係大陸做大佢？
會唔會諗多左
有幾皮野你賺就知足啦

政大畢業你都搵唔到36k 咁明顯就你自己問題啦
仲要求老豆老母俾錢你移民 無腦都唔好咁仆街

快啲攞老母錢買大陸樓啦，過兩年又可以苦主身分上報紙（呢次係蘋果日報）

無知一問 政大係台灣搵到幾多k

政大法律碩士喎講學歷 台灣黎講係一流
前面果段佢講得冇錯 讀文科等於仆街
但有咁既學歷唔搵實習既工 人工應該會夠
台大畢業既香港人好多都其實回流返香港
因為都係台灣本地都搵唔到工
而其實好多人都係叫老細作大個人工黎拎居留
佢讀電機入台積電入職都年薪百萬台幣既

佢好似讀law(台灣law係civil law用中文讀)
返香港又唔係,留台灣又唔係

如果父母現在肯給我一百五十萬元搞台灣投資移民

不如話養你成世

法律人工低就梗架啦,唔知佢有冇pass左國考,冇就仲慘
local都講到明醫牙電資無得輸,仲仆去讀法律

below 40k ntd(講緊碩士)
學士2xk (如果有人請學士)

40k Ntd 即係10k Hkd

唔怪得佢埋沒良心投共

佢真係創到業wo，好過係香港做奴隸

香港36K 唔難搵 除非有政治任務先會番支那

讀law 一定要做律師既咩 去港資台企做港台法律顧問大把世界啦

佢讀個間中學已經係好垃圾，都讀唔掂

邊間

唔係既 如果佢係LOCAL 有咁既學歷又係律師 過左實習都算好好架
前題係PASS左國考
台妹聽到都會濕晒架啦 不過佢係香港人姐

你係咪識佢

聽聞台灣政策排外，就算考到，有幾多人做到律師
唔查清楚政策先去讀然後賴地硬

重點最後都係想推銷人上去買樓

似啦似啦 條友除時入過中聯辦 我一早話有政治任務架啦 樓上班人竟然同情佢仲話人工低

係台灣要賺7個月先賺到佢依家1個月既人工
正常人都走

咁點解唔走黎香港做

難為佢天生賤種仲咁大聲話俾全世界知

台灣人工低唔係好正常咩 講咗十幾年架啦
至於大灣區個度 條友咪就係廣告黎

請問台灣要一皮人工先可以申請到移民咩

我有朋友都冇一皮畢業完，照留到台灣

人地現代呂奉先 好勁架

最近興移民台灣，梗係要出D稿抗衡下，你知香港人最信傳媒

我真係有個舊同學搞緊呢類補習
佢專抄哂香港補習名師既notes 同fb ig 料
完全copy 去自己微信同微博
大把大陸人報
仲好好收入

香港應該唔得
台灣呢範既人工應該唔過40k

第一次見用大灣區黎貶台灣

移民台灣? 不了
不過亞洲都冇咩好地方移,台灣集體主義嚴重過香港好多
想自由就要去美澳加
宜家歐洲唔做左膠會被批鬥,同文革差唔多
睇住班蛔慢慢攻陷,另一次君士坦丁堡陷落

政大2字頭就擺明唔識搵工啦
唔知真係唔係唔好鳩up

台灣passport 送俾我都唔要，去台灣托柒

U grad 30左右都無咩問題
Postgrad最易搵既RA都36K
呢的工連interview都唔使

肯搏肯去in大企業 讀政大入去做mt都無咩難度
呢的3到尾4字起跳

呢條友on9架 你地上google打佢個名加僑生兩個字 大罷新聞

呢 d 狗賊應該禁止再入境香港

移民泰國🇹🇭

鬼嚟

搵錢啫 一句心繫家港可以當飯食咩 好撚老實邊到搵到錢就去邊架啦 你到時有個咁既機會會拒絕會拒絕先算啦 人地叻仔搵到你理得人啫

唔通真係要係台灣搵五千蚊 係香港搵十幾k先叫做好人咩 你養埋佢？

政大研究生學會總幹事選舉結果出爐！其中一對「外國籍」候選人極受矚目，來自香港的黃俊森和來自俄羅斯的副手羅巧伊（Anastasia Rasskazova）攜手，希望能為政大研究生打造更多元、更深入的文化交流。雖然落選，2009年就來台求學的羅巧伊卻爽快的說，「出來參選的學生都很愛政大」。

即刻搵到段咁既新聞,條俄妺好正

條仆街應該生錯左係香港，如果生係其他地方咁識操作選舉 唔係陳水扁都係特朗普之流

咩榜樣？

貪污？讀完小學就唔讀書？

香港點止十幾k

玩選舉 台灣人真係無得輸
日日都俾選舉係咁洗腦
加埋政大出名出政治人物 佢選錯戰場啦

仲要係專出總統既法律系
可惜，最後淪落到要奶支那鞋底

睇佢個款就知佢又唔係醒又懶既人
係台灣要係法律界撈 要考好多試
我去睇下呢條友到底畢左業未先
讀政大加埋你肯考 邊會無得撈

台灣律師好似得四十K
但始終覺得投共唔係幾好 係香港考份政府工都高過佢個數

全世界機遇處處，有料何止衝出亞洲？全世界都有立足之處

呢條友讀書唔成過台灣讀野雞大學，浪費幾年時間哂老豆老母幾廿萬，之後仲想R多150萬搞投資，真係睬佢都on9

老實講，香港人求求其都搵2皮，番大陸做生意，無法治保障又搵得果幾皮野都夠膽拎出黎講，仲夠膽講番以前，面皮厚成咁其實唔怪佢，要怪佢老豆老母唔識教仔

40K表面數 多數仲有其他公職會俾的補貼咁
我都識幾個政大讀完LAW出黎 多數會去考司法官
因為人工好的加埋本身政大出會有的優勢

的確係咁 香港士但做份工都2皮 讀大學係浪費錢

讀完都算仲投共仲好威威咁跳出黎

香港人做到呢啲位？

屌 條友master未撚畢業架
都未有dissertation 記者查證下先啦

心諗 台灣Master出名難畢業 出到黎搵工無大問題
點知條友無thesis既 又未考graduate exam
呢條友擺明讀唔撚掂defer到quit左啦

肯考就得 最緊要你肯考肯搏
英文唔太差仲要佢地更歡迎

娶台妹呢

台灣人多數讀完master先出黎搵工,咁樣有30k or above係正常,bachelor可以唔計
不過連登仔係鐘意將香港果套"讀完bachelor就收手"既概念代入台灣,bachelor 2xk真係好正常,even台大.
除非自己唔讀,人人讀master是常識吧

哇 唔係掛

聽講101%考到

因為台灣master grad（特別係台政清交成等等一線學校）
出thesis係畢業條件 而出左要擺上一個system
所有人都可以access入去睇
我岩岩打佢個名 無出現
再去學校system睇 都無 原來grad唔到

睇咩學校咩科
TOP果幾間國立既EE同CS難考到戇鳩

咁佢咪姐係肆業?

28 歲

連登仔又話台妹好易溝既

咁講 Undergraduates 政大出黎8成幾9成都有3字
因為你去睇的 human agency既report就知
但前題係要識搵工
Master其實唔算好常見 因為好難畢業

利申：我係學校教過書

佢如果已經28歲 應該學席都取消左
因為法例係4+2 但都有可能仲有學席一兩年咁

跟黨走 愛國愛黨好青年同志

此處不留人，自有留人處
認真幾勵志

香港籍僑生黃俊森在去（2013）年一月國民黨黨史館重新開張時，就前往應徵導覽大使培訓課程。前總統府發言人、現任國民黨文傳會副主委兼文宣部主任李佳霏對媒體表示，當黨史館的導覽員，將有機會參加黨務。在其他國民黨青年有約系列活動，也常常可以看到他的身影，例如今年七月在逢甲大學舉辦的青年政策論壇中區地方論壇，黃俊森就有出席，要求將僑生代表的意見也列入。

係google 又搵到另一個新聞

佢國民黨？

又國民又共產好亂

呢的咪就係投機主義者

台灣食個飯先十蚊

咁又無咁跨

如果佢生係四十年代

我上次去旅行 四十台紙一個便當 正

咁咪同港女差唔多價

我都係咁認為 泰國住起黎舒服過台灣 起碼見唔到中文字 似南歐

垃圾

唔可以話係垃圾 人地好識走位
只可以講係一條投共既仆街

係咪台成交清政

老老豆豆 如果我係佢老豆老母我都唔會比160萬佢移民 都比左咁多錢讀書仲比錢移民 比埋錢生仔好唔好

邊度亂
Kmt俾中共收編好耐
直頭合理

係多咗個隨時都會變節既共狗

諜中諜中諜 投機主義者真係好難觸摸摸

咁又係

其實反映香港人現實幾悲哀
無一個容身之所

kmt 係中共台灣支部

所以呢個人一定係中共間諜

FUCK YOU

遲早變歐陽廣榮2.0
以為投共入民建聯易做生意名利雙收
但結果民建聯上唔到位，又做唔到大生意，就怨唔夠人背景好好後悔入民建聯

我check下台大圖書館睇下有冇先

哇，屌你老母，靠『雙非港童』黎搵錢發達，食人血饅頭？

yes

我地趕絶雙非 佢就開城門迎雙非

真呂布

我搵唔到
以我所知,台灣所有master都要寫paper

名就讀東海大學的香港僑生黃俊森當場向青年署長羅清水請命表示

佢係咪假學歷定深圳買學歷

東海大學都唔見佢啲學歷

去支那先得3萬6？ 咁我留係香港每月都賺7萬至10萬喇， 仲洗咩去支那灣區？ 條友個腦係咪食屎？ 香港做補習有少少名氣都年薪過百萬喇。

仲有稿費呢

呢個人相當有可疑

查左咁耐隨時係中六MK呃飯食

佢研究所應該係政大 但都係冇

佢咩學歷先得架，雙非界先呃到飯食

香港補習天王個個唔係三大，就係英美名牌U

點解會查唔到

咁3萬6對佢黎講好多了，分分鐘求其一位I大畢業生都搵得多過佢。

假學歷好似查唔到。

但香港連補習天王都愈來愈少

反對修訂逃犯條例 香港的終局之戰

星期六 早上9點
立法會將會開會討論有關修訂 暫未知會否表決
由於秘書處政變 原本由涂謹申主持會議改為石禮謙主持

事態危急
一定要阻止立法
否則香港直送中國受審
到時中國話你犯咗中國法律 無需證據 無需理由
就可以光明正大係香港夾你返中國
坐黑獄 洗你腦

此修例禍害大於23條立法
23條>>>(需危害國家安全，香港審判，香港監禁)

修訂逃犯條例 >>>(莫需有，中國政府可任意控告香港人任何罪行，香港會配合執法將你拘捕，移交中國審判及監禁，無需證據 無需理由)

其實理工醫都唔係特別賺得多。。。。。。
始終經濟就係咁
醫科做到變態地辛苦，唔算爽的

教授走，台積走，甚至連醫生都走

假學歷 但google 一搜有好多佢係台灣既新聞

唔係係台灣借人地個個學位讀書咁搞笑阿

ummmm，同香港同行比較，成個package唔差既
但醫生呢類做到咁辛苦，唔算特別多

總有人會係連登唱衰台灣

支那仲低阿屌

屌佢，癈到走去台灣讀野雞大學，仲要柒到入唔撚到籍，返支那用香港人身呃支那仔補習

蚛蟈專材專收騙子

醫生除左開診所 會做死人 又低人工

個時叫勞工子弟

見過下啦

佢係咪中學時已經部署投共

支那學校

errr，成條數黎計，唔低既，但做死人囉
每月工時300至400小時
向醫院做就係咁

係
ummmm
台灣賺台灣洗係ok的

但你想再上一層樓，就有點難度了

做大學教授前景得唔得

因為佢未畢業 我前面已經講左
總之呢條友只係一個係讀完碩士既大學生

台灣做台灣賺錢台灣洗可以
通常會做一排再跳槽他國

讀完碩士既大學生 即係休學？

即係做台灣既工去唔到旅行

定係比人踢左出校

又唔係既 生活費都相對平
其實同香港搬出去住儲既錢差唔多

佢應該係休學 但因為碩士係4+2
6年內唔畢業即踢 唔使通知

麻麻 唔係幾好做

為左大灣區創業而去將個碩士放埋一邊

佢都算奇怪

我以為台灣咁多大學唔洗驚教授失業添

應該係人工低吧

佢個款應該係出唔到paper
台灣對master thesis要求好高
名校既master 好多人都grad唔到

咁失業又唔會 但你係問好唔好做
咁我就覺得呢邊教既workload唔算好大既
因為好肯俾錢請TA
而且research funding易拎好多
但出paper個產量唔可以太低 係辛苦既地方

同埋香港好多人成日話人工低
咁表面睇月薪係唔高既
係因為年終同花紅先係最大舊
呢的無人知 因為佢地根本無係台灣做過野

瘋狂打字

巴打你係台灣做緊邊行

咁教得書都無咩所謂既
不過要趕deadline壓力大囉

暫時仲係大學教書 不過教埋呢個學期就會返出黎
之前有做過event

同日本一樣，一年出三次bounus

呢到睇公司 有的兩次 有的一炮過

去到

原來係教授

諗住之後做乜?

但台灣賺錢去一轉旅行都用左成半個月人工

你都係係台灣做？

我之前向台灣短住過一排

工作居留？ 正喎我都想去一頭半個月放鬆下

Working holiday ？

認真 建唔建議係台灣读 master

以前做intern

正 點搵架 有中介？

如今每月收入最少三萬六千港元

五間？

你識佢？
投兩個都一樣啦 咪又係親共

你係咪想表達佢地都係中共

學校安排的

佢係黨員？

我學校無既

包唔包機票食住

包
注意，學校不是台灣既大學

你識佢

屌正阿 我一直搵唔到，反而澳洲好多 但咩都唔包

咩科
想認真學野 想做research 想讀PHD
如果你認為自己中其中一樣 可以考慮
如果為錢同黎工作 就唔好 因為workload極重 會好痛苦

應該去返的傳統產業大公司做

未到prof級

最好有MBA個類 我讀緊八大其中一間

MBA你做返幾年野先啦 FG讀無意義

我都係會做幾年先 而家睇係台灣讀定香港

唔怪得佢父母唔俾150萬佢,一早知個仔咩料

有料既話連去台灣讀書都唔洗靠父母比錢

佢父母應該知道佢敗家

講師級？

台灣有咩傳統產業大公司 台糖

巴打喺台灣教sociology ?
Protestant Ethic?

好多 多到數唔哂
呢的先係台灣大老虎
所以話外面人真係唔知入面咩情況架
台灣的傳產做到好大

唔講啦 好快自爆 咁就無謂

政大都叫野雞大學

有都唔一定會俾你架
等佢地去左先俾你，到時你都5，60歲

台灣都唔撚要你仲好意思接受訪問
仲要搵得三萬六，一陣個 apps 俾人一野抄咗，再俾人頂爛市死埋。
唔好死返落香港喊苦喊忽呀

我比較期待之後講佢大灣區生意失敗既新聞

去左都可能無，佢咁敗家feel

台成清交政 政大好似係五大之尾

巴打你點係台灣搵到教席架 咁勁既

但傳統產業既人工大約幾多

唔係咁分既
呢到間間學校勁既野唔同
台大就各方面都勁
政係文組第一 無理科 但有數學系
清係理組第一
交就文第二 理第三
成就純理無文

還好啦 都係之前個老闆勁

傳產睇咩位 有高有低
但傳產出花紅比較多

仲要係入咗股做股東...
我樓下兩公婆開間小食店都唔止啦

咁私立係咪無國立好？
我朋友讀輔仁大學係咪好垃圾

咁如果係頂級學校一定係國立
然後有一堆一線既
輔仁算傳統老牌私立 大概係一線大學既邊緣
不過都要睇科 佢讀醫既話就好勁